市民參與 Parkour 練習被指藏有木棍 警拘 6 青年

【11:40 更新報道，新增警方回覆】

市民集合強身健體，但有可能引來警察干預。九龍城愛民選區候任區議員麥瑞淇昨日在 Facebook 專頁表示，有 6 名身穿黑衫的市民，前日（12 月 18 日）傍晚到何文田愛民邨參與「飛躍道訓練」，但是被防暴警員拘捕。警方指，約 10 名市民在場揮動木棍，警方接報後到場，以涉嫌藏有攻擊性武器拘捕 6 人。

《蘋果日報》引述麥瑞淇說，被捕的 6 名人士，較活動原定時間早逾半小時到場，不久後就被防暴警察到場截查，帶上警車離開。

麥瑞淇也在 Facebook 表示，負責導師亦只有其中一位被捕人士的資料。6 名被捕人士當中，5 人獲星火同盟的律師跟進。

而根據「香港飛躍道協會」在 12 月 13 日的帖文，他們安排了在 12 月 18 日在愛民邨安排免費練習，練習時間 7 時半至 9 時半，練習重點包括「保護人上落」、「跑」、「跳」和「爬」。協會表示，他們未有限制參與人數，亦不需要事先報名參加。

警方回覆《立場新聞》說，在 18 日下午 6 時許，接獲一名男子報案，約 10 人在愛民邨一平台聚集及揮動木棍，警員接報後到場，在 6 名男子身上檢獲 6 支木棍，經初步調查後，以涉嫌藏有攻擊性武器罪名，拘捕 6 名年齡屆乎 22 至 34 歲本地男子。案件交由九龍城警區刑事調查隊第二隊跟進。被捕人士現正被扣留調查。

721

on9

唔好拎木棍 下次拎藤條 睇你點拉

正呀

好撚煩D報警撚

又求其老屈

訓左幾耐？

痴撚線

木棍，我屋企都有啦屌，張床大大條棍

啱呀
咁啱有班人冇約埋都一齊拎藤條喺元朗行街
睇你點拉

下次見到廢老喺公園耍劍就報警

星火．．．

根本係想拉哂d後生仔

今晚

屯門公園咪仲危險？解決左未

中國武術團拉未,太極班拉未,日日舞劍棍

721幾百支佢唔拉？

721?

721拉左幾多個?

屌喇媽已經仲癲撚過支那

公園揮劍啲阿伯點搞

賓妹練國術無事喎

真係好撚諷刺

中史唔好 但我記得某個短命朝代都係唔比私下習武
希望歷史可以重演

真係cls ， 721 又唔見佢拉

以後見到有人係條街玩劍玩棍就報警
沙田法院附近好似星期日就有好大班人練劍練棍
見到既記得報紙

報警

用parkour 技巧逃走

李嘉點睇？

肯定係拉你浪費警力

可能係廢老

佢講漏咗綁中國旗喺藤條個尾啫

廢老：班暴徒練兵

差件為所欲為tee

北角福建佬拎埋開山刀擺晒架勢都冇事喎

下次打電話捉鳩d大極劍廢老

要好似watch dog 對付報警撚

我可以話你聽 刑事嘅同事落到嚟
係唔見任何人揸攻擊性武器

食撚屎啦油奶強

被指藏有木棍咋喎，被指兩個字用得好好，我懷疑警車上點都放定十幾廿支，準備睇你唔順眼就屈鳩你

揮劍d大媽大伯呢?

cls

啲中國武術班可以收皮了

721班撚樣呢

想拉就拉，依家佢睇你唔順眼就懷疑你乜乜物物拉左先。已經係明顯警權過大既徵像

香港人練就有事

on9
直接開佢拖啦 點可能比佢捉

老屈有攻擊性武器迫人每星期都要去曱甴屋報到

後生就是罪

成班真係垃圾狗黎
我屌你班仆街老母呀

仆街警甴

你係後生就拉得

屌 游乃強升左職

依家做乜都拉

721有木棍，雙重標準到又要國際線

公園好多廢老藏刀藏劍咪仲危險

秒

Push

著白衫 拎藤條